<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Vítejte on gwei.cz</title><link>https://gwei.cz/</link><description>Recent content in Vítejte on gwei.cz</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>cs-cz</language><atom:link href="https://gwei.cz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>dCZK stablecoin</title><link>https://gwei.cz/dczk/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gwei.cz/dczk/</guid><description>Tento projekt je ve stavu Proof of Concept, tedy v raném stádiu vývoje. Je přístupný jen na Ethereum testnetu a neoperuje s reálnými prostředky. Budeme rádi za každý váš nápad, dotaz či komentář! dCZK DEX - Decentralizovaná Koruna Upozornění: Projekt je zatím ve fázi vývoje a je dostupný pouze na Ethereum Testnetu (Kovan). Použití na vlastní riziko.
dCZk je decentralizovaný ERC-20 kompatibilní stablecoin, navázaný na kurz CZK a krytý na 100% rezervou v DAI (decentralizovaný stablecoin navázaný na americký dolar).</description></item><item><title>Příručka pro začátečníky</title><link>https://gwei.cz/prirucka/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gwei.cz/prirucka/</guid><description>Ethereum &amp;amp; DeFi pro začátečníky Co je Ethereum? Ethereum je celosvětová platforma pro decentralizované aplikace na bázi open-source softwaru.
Na platformě Ethereum můžete psát kód, který spravuje digitální hodnoty, běží přesně tak, jak je naprogramovaný, a je dostupný kdekoli na světě.
&amp;ldquo;Co je Ethereum&amp;rdquo; na Ethereum.org (CZ) &amp;ldquo;What is Ethereum&amp;rdquo; na EthHub (EN) &amp;ldquo;Ethereum&amp;rdquo; na české Wikipedii (CZ) Co jsou to decentralizované finance (DeFi)? &amp;ldquo;DeFi&amp;rdquo; je zkratka anglického výrazu &amp;ldquo;Decentralized Finance&amp;rdquo;, tedy v překladu &amp;ldquo;Decentralizované finance&amp;rdquo; (nebo také &amp;ldquo;Otevřené finance&amp;rdquo;).</description></item><item><title>Komunikační kanály</title><link>https://gwei.cz/kanaly/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gwei.cz/kanaly/</guid><description>Komunikační kanály Discord (chat) Discord server gwei.cz (pozvánka) Hlavní kanál pro komunikaci v rámci komunity. Pokud máte nějaký dotaz, zkušenost nebo si jen chcete o ETH/DeFi popovídat s ostatními nadšenci jako jste vy - pak tohle je to nejlepší místo pro vás. Zapojte se.
Užitečné odkazy: Leaderboard
Twitter @gweicz Aktuality z ETH/DeFi světa, informování o našich projektech nebo o naší komunitě.
Hello Ethereum community!
&amp;mdash; gweicz.</description></item><item><title>Historie</title><link>https://gwei.cz/docs/komunita/historie/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gwei.cz/docs/komunita/historie/</guid><description>Historie komunity 2020 19.1.2020 Zaregistrována doména gwei.cz. 9.12.2020 Založena GitHub organizace gweicz. 12.2.2020 Projekt dCZK zveřejněn na našem GitHubu. 13.2.2020 Založen komunitní Discord (chat). 24.2.2020 Založen Twitter účet @gweicz. 29.2.2020 Nový projekt Přehled CZ/SK kryptoscény. 1.3.2020 Komunitní Discord pokořil metu 50 členů.</description></item><item><title>Jak se zapojit?</title><link>https://gwei.cz/zapoj-se/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gwei.cz/zapoj-se/</guid><description>Jak se zapojit? Umíš psát? (články, návody..) Tvůrci obsahu jsou jedni z nejdůležitějších členů naší komunity - to oni tvoří tento web a další obsah a šíří tak důležité informace mezi nás. Jako tvůrce obsahu dostaneš šanci prezentovat svoje myšlenky a svoje oblíbené projekty či vize všem ostatním.
Kde začít? Kontaktuj nás na našem Discord chatu.
Umíš programovat? Můžeš začít experimentovat se smart-kontrakty, kompletně nového odvětví a pomoci nám např. s vývojem Decentralizované koruny (dCZK) nebo přijít s vlasním nápadem na zajímavý projekt - s tím ti můžeme pomoci nejenom radou, ale i konkrétní podporou a propagací.</description></item><item><title>Článek 0x01</title><link>https://gwei.cz/posts/prvni-clanek/</link><pubDate>Mon, 02 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gwei.cz/posts/prvni-clanek/</guid><description>Toho je první a absolutně nezajímavý článek Gwei.cz komunity. Stay tuned, bude líp.
Hello Ethereum community!
&amp;mdash; gweicz.eth (@gweicz) February 25, 2020</description></item><item><title>Peněženky</title><link>https://gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/penezenky/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/penezenky/</guid><description>Peněženky Obsah MetaMask Argent Status MyEtherWallet MyCrypto MetaMask Peněženka podporována drtivou většinou decentralizovaných aplikací (DApps). Nabízí doplněk do prohlížeče (Chrome, Firefox), vás autorizuje do určité DAppky. Lze přepínat mezi hlavní Ethereum sití a testovacími. Nabízí i mobilní aplikaci, které obsahuje Web3 browser.
Web: metamask.io GitHub: MetaMask Kompatibilní hardwarová peněženka: Ledger, Trezor Argent Peněženka k jejíž obnově nepotřebujete seed, lze ji obnovit pomocí tzv. Guardians, což mohou být např.</description></item><item><title>Podpořte nás</title><link>https://gwei.cz/podpora/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gwei.cz/podpora/</guid><description>Podpořte nás Jsme nezisková komunita &amp;ndash; vše děláme bez vidiny zisku, protože si myslíme že šíření povědomí o DeFi a ETH je potřeba. Kvuli nám samotným, kvůli našim dětem - a budoucnosti bez bank a bailoutů1.
A víte co je na tom nejlepší? Že i vy toho můžete být součástí!
Pokud se vám naše práce líbí či vám příjde přínosná - budeme velice rádi pokud nás finančně podpoříte a umožníte nám dělat, to co děláme, ještě lépe.</description></item><item><title/><link>https://gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/stablecoiny/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/stablecoiny/</guid><description>Stablecoiny Obsah MakerDAO Bitshares Synthetix MakerDAO DAI token je postaven na MakerDAO a má fixní kurz k americkému dolaru. Je zcela decentralizovaný a krytý etherem. Na smart kontraktu MakerDAO je uzamčené Ethereum, jehož množství zaručuje stabilní kurz DAI vůči USD.
Web: makerdao.com GitHub: makerdao Bitshares Token BitUSD.
Web: bitshares.org GitHub: bitshares Synthetix Token SUSD
Web: www.synthetix.io GitHub: Synthetixio</description></item><item><title>DEX</title><link>https://gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/dex/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/dex/</guid><description>DEX Dex (Decentralized Exchange) - je decentralizovaná směnárna, která umožňuje uživatelům směňovat kryptoměny za tokeny a naopak, bez potřeby centrální autority.
Obsah [Srovnávače kurzů Dex&amp;rsquo;s](#Srovnávače kurzů Dex&amp;rsquo;s)
DexIndex Dex.ag Dex&amp;rsquo;s
Uniswap 1inch Srovnávače kurzů Dex&amp;rsquo;s DexIndex Srovnává kurzy více jak 10 různých směnáren. Má jednoduché a minimalistické UI.
Web: dexindex.io Dex.ag Aktuálně porovnává ceny 9 různých směnáren.
Web: dex.ag Dex&amp;rsquo;s Uniswap Umožňuje směnit ethereum za tokeny, směňovat tokeny mezi sebou, směnit tokeny a rovnou odeslat na cizí peněženku nebo stakovat tokeny do poolu.</description></item><item><title/><link>https://gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/investice/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/investice/</guid><description>Investice Obsah TokenSets TokenSets Umožňuje spravovat vaše portfolio kryptoměn pomocí automatizovaných strategií vytvořenými ostatnímy tradery.
Web: tokensets.com</description></item><item><title>Půjčky a spoření</title><link>https://gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/pujcky-sporeni/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/pujcky-sporeni/</guid><description>Půjčky a spoření</description></item><item><title>Pojištění</title><link>https://gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/pojisteni/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/pojisteni/</guid><description>Pojištění Možnosti pojistit si např. investice do DeFi, sociální nebo životní pojištění nebo pojištění před katastrofami.
Obsah [Nexus Mutual](#Nexus Mutual) Opyn Nexus Mutual Pojištění před chybami ve smart kontraktech. V případě, že vznesete požadavek na vyplacení pojistky, komunita rozhodne zda máte nárok na její vyplacení. Pojištění pokrývá kontrakty např. u Compond, Ddex, dy/dx, atd.. V budoucnu plánují např. pojištění před vykradením krypto peněženek.
Web: nexusmutual.io GitHub: Nexus Mutual Opyn Pojištění před chybami nebo hacknutí smart kontraktů, krizemi likvidity, kompromitování admin klíčů.</description></item><item><title>Predikční trhy</title><link>https://gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/predikcni-trhy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/predikcni-trhy/</guid><description>Predikční trhy TODO</description></item><item><title>Soukromí</title><link>https://gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/soukromi/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/soukromi/</guid><description>Soukromí Na vývoji privátních transakcích na Ethereu aktivně pracuje několik různých týmů a soukromí uživatelů Ethereum nepodceňuje.
Hlavní technologie, které se používají:
zk-SNARKs - používá např. Zcash zk-STARKs - vylepšená verze s vyšší ochranou soukromí a vhodná na škálování1. Protokoly Aztec Protocol Second-layer rešení, které umožnuje zabezpečit jakkýkoliv i už existující asset na Ethereu.
Web: aztecprotocol.com Mixéry Tornado Mixér využívající zk-SNARKs technologii.
Podporované assety: ETH, DAI, cDAI, USDC, cUSDC, USDT</description></item><item><title>Spravedlnost</title><link>https://gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/spravedlnost/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/spravedlnost/</guid><description>Spravedlnost Za stakování tokenů je dovoleno uživateli rozhodovat o sporech vzniklých nejenom na blockchainu. Za rozsouzení sporu dostane odměnu.
Obsah Kleros Aragon Kleros Umožňuje rozhodovat o sporech vzniklých na blockchainu, ohledně poskytnutí marketingových služeb, nebo o sporech ohledně kvality video produkce či kvalitě psaného obsahu. K tomu, aby jste mohli rozhodovat o jednotlivých typech sporů musíte nejen stakovat určitý počet tokenů, ale i prokázat znalost určitých skillů v daných typech sporů.</description></item><item><title/><link>https://gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/hry/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/hry/</guid><description>Hry</description></item><item><title/><link>https://gwei.cz/menu/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gwei.cz/menu/</guid><description>xxx</description></item><item><title>Mýty a pověry</title><link>https://gwei.cz/myty-povery/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gwei.cz/myty-povery/</guid><description>Mýty a pověry Tato stránka se pokouší pojmenovat a objasnit nejčastější mýty a pověry o ETH/DeFi, které se šíří v kryptokomunitě.
Hard fork a The DAO hack TODO
ICO bublina v roce 2017-2018 TODO
Ether je inflační měna TODO</description></item><item><title>Pravidla</title><link>https://gwei.cz/dao/pravidla/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gwei.cz/dao/pravidla/</guid><description>Pravidla Gwei.cz DAO Organizace Organizaci tvoří její členové (Viz. Člen). Rozhodování v rámci organizace probíhá pomocí hlasování (viz. Hlasování). Činnost organizace se dělí na jednotlivé projekty (viz. Projekt). Člen Osoba nebo jiná organizace, která vlastní Membership token (viz. Membership Token). Je identifikován pomocí ETH adresy a nickname. Seznam členů je publikovaný v separátním dokumentu Seznam členů. Membership token (GWEIMT) Člen má přesně 1 GWEIMT. Token je nepřeveditelný.</description></item><item><title>Přehled CZ/SK kryptoscény</title><link>https://gwei.cz/cz-sk-kryptoscena/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gwei.cz/cz-sk-kryptoscena/</guid><description>CZ/SK Kryptoscéna Seznam projektů, společností, lidí a komunit které mají co do činení s kryptoměnami z České Republiky/Slovenska.
Místa Název Rok Pozn. Paralelní Polis Praha, CZ 2014 Paralelná Polis Bratislava, SK 2018 Hardware Název Rok Popis GENERAL BYTES CZ 2013 Výrobce kryptoměnových bankomatů Trezor CZ 2014 HW peněženka od Satoshilabs Bunkeroid CZ ?</description></item><item><title>Seznam projektů</title><link>https://gwei.cz/dao/projekty/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gwei.cz/dao/projekty/</guid><description>Projekty Gwei.cz DAO Gwei.cz Maintenance Git repozitář [gweicz/maintenance] Zúčastnění členové:
všichni členové Součásti:
Webová doména gwei.cz Webová stránka gwei.cz (repozitář gweicz/web) ENS doména gweicz.eth GitHub organizace gweicz Twitter účet gweicz Gwei.cz Community Záměr:
Vybudovat komunitu lidí, které spojuje zájem v budování/používání decentralizovaných financí (DeFi) a kryptoměny/sítě Ethereum (ETH). Zúčastnění členové:
@tree @rixcian Součásti:
Diskuzní server (Discord) Gwei.cz Infomační web (Knowledge base) Git repozitáře:</description></item><item><title>Seznam členů</title><link>https://gwei.cz/dao/clenove/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gwei.cz/dao/clenove/</guid><description>Seznam členů Gwei.cz DAO Nickname ETH adresa Discord Pozván členem Členem od tree 0xA1e2421A68f0208B75ACb0014a69E89b1F7492ea tree#7466 - - rixcian ? rixcian#4383 - - coinmandeer ? coinmandeer#9287 - - cryptomario ? cryptomario#0917 - -</description></item><item><title>Zajímavosti</title><link>https://gwei.cz/zajimavosti/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gwei.cz/zajimavosti/</guid><description>Zajímavosti Ethereum je turingovsky kompletní (Turing complete) TODO
&amp;ldquo;Turingovská úplnost&amp;rdquo; na české Wikipedii Ethereum bylo nastartováno prostřednictvím crowdfundingu TODO
Další zajímavosti https://medium.com/@nikolaypeshev/10-interesting-facts-about-ethereum-80557255ec34</description></item></channel></rss>