<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Přehled ekosystému on gwei.cz</title><link>https://prirucka.gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/</link><description>Recent content in Přehled ekosystému on gwei.cz</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>cs-cz</language><atom:link href="https://prirucka.gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Informační zdroje</title><link>https://prirucka.gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/informacni-zdroje/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prirucka.gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/informacni-zdroje/</guid><description>Informační zdroje Dokumentace EthHub Pravděpodobně nejobsáhlejší zdroj informací o Ethereu a jeho ekosystému (včetně hodnotných informací o ETH2.0). Součástí je komunitně tvořená dokumentace či pravidelný podcast a newsletter.
Web: ethhub.io Přehled DeFi DeFi Pulse Srovnání DeFi projektů podle uzamčené hodnoty, srovnání spořících sazeb a další informace o DeFi.
Web: defipulse.com DeFi Prime Blog, katalog DeFi projektů, událostí, srovnání spořících sazeb, základní zobrazení DeFi portfolia a další nástroje.</description></item><item><title>Monitoring sítě</title><link>https://prirucka.gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/monitoring-site/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prirucka.gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/monitoring-site/</guid><description>Monitoring Ethereum sítě Blockchain (bloky, transakce..) Etherscan Nejpoužívanější blockchain explorer pro Ethereum. Má nejlepší podporu pro chytré kontrakty a nabízí další pokročilé funkce včetně podpory všech testovacích Ethereum sítí a API. Po registraci lze nastavit emailové upozornění při transakci z/na sledovanou adresu.
Web: etherscan.io Poplatky (Gas) ETH Gas Station Nástroj, který zobrazuje aktuální výši poplatku v Ethereum síti a další statistické informace - užitečné při manuální volbě poplatků.</description></item><item><title>Peněženky</title><link>https://prirucka.gwei.cz/defi/penezenky/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prirucka.gwei.cz/defi/penezenky/</guid><description>Peněženky Základní srovnání Smart-contract peněženky - peněženky nové generace, držení prostředků a veškerá aktivita se děje v rámci chytrého kontraktu a vy jen ovládáte tento kontrakt lokálním klíčem na svém zařízení, který má k tomuto kontraktu přístupová práva
✅ pro většinu lidí bezpečnější a výrazně jednodušší (není potřeba operovat se seedem) ✅ možnost zvýšit bezpečnost pomocí HW peněženky či dalších lidi / zařízení ✅ flexibilita - možnost nastavit časové nebo objemové limity, možnost peněženku uzamknout či delegovat práva někomu jinému ❌ další vrstva, která může být napadnutelné - např.</description></item><item><title>Portfolio nástroje</title><link>https://prirucka.gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/porfolio-nastroje/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prirucka.gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/porfolio-nastroje/</guid><description>Portfolio nástroje Zerion Webová a mobilní aplikace pro sledování a správu DeFi portfolia/ETH adres. Zobrazuje assety (ERC-20), stav účtu na DeFi službách (např. MakerDAO, Compound, PoolTogether atp.), případně velmi podrobnou historii transakcí. Pokud je připojena peněženka, je možné přes provádět základní operace přímo přes Zerion (posílat tokeny, převádět je, investovat či si pujčit) (pouze web). Mobilní aplikace posílá notifikaci při jakkékoliv nové transakci, což je velmi užitečné.
Web: zerion.io Platformy: Web, iOS, Android Web3: ✅ / WalletConnect: ✅ MyDeFi Webová a mobilní aplikace pro sledování DeFi portfolia/ETH adres.</description></item><item><title/><link>https://prirucka.gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/stablecoiny/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prirucka.gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/stablecoiny/</guid><description>Stablecoiny Stablecoin je kryptoměna jež si udržuje stejnou hodnotu jako určitý asset (jako je národní měna, např. USD, EUR, CZK nebo jako komodita, např. zlato a kovy obecně). Je koncipován tak, aby jeho cena byla co nejméně volatilní a zůstávala stejná bez ohledu okolních vlivů. Typickým představitelem stablecoinu je DAI jež si udržuje vždy cenu jednoho USD. Na stablecoiny se lze dívat několika způsoby. Dají se například rozdělit podle způsobu jak jsou tokeny kryty (jaký je jejich collateral).</description></item><item><title>DEX</title><link>https://prirucka.gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/dex/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prirucka.gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/dex/</guid><description>DEX Dex (Decentralized Exchange) - je decentralizovaná směnárna, která umožňuje uživatelům směňovat kryptoměny za tokeny a naopak, bez potřeby centrální autority.
Obsah [Srovnávače kurzů Dex&amp;rsquo;s](#Srovnávače kurzů Dex&amp;rsquo;s)
DexIndex Dex.ag Dex&amp;rsquo;s
Uniswap 1inch Srovnávače kurzů Dex&amp;rsquo;s DexIndex Srovnává kurzy více jak 10 různých směnáren. Má jednoduché a minimalistické UI.
Web: dexindex.io Dex.ag Aktuálně porovnává ceny 9 různých směnáren.
Web: dex.ag Dex&amp;rsquo;s Uniswap Umožňuje směnit ethereum za tokeny, směňovat tokeny mezi sebou, směnit tokeny a rovnou odeslat na cizí peněženku nebo stakovat tokeny do poolu.</description></item><item><title/><link>https://prirucka.gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/investice/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prirucka.gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/investice/</guid><description>Investice TokenSets Umožňuje spravovat vaše portfolio ETH / ERC-20 tokenů pomocí automatizovaných strategií.
Většina setů funguje s dvěma assety (např. ETH-DAI nebo WBTC-USDC atp.) a algoritmus či autor setu určuje jen kdy se změní poměr (tzv. Rebalance) - např. při očekávaném poklesu se prodá 100% ETH a set bude na 100% v DAI, případně se jen sníží ETH na 75% a DAI bude 25% nebo jakkoliv jinak.
Typy TokenSetů:
Robo Sets - předdefinované strategie dle indikátorů jako MA, EMA, RSI, Range Bound apod.</description></item><item><title>Půjčky a spoření</title><link>https://prirucka.gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/pujcky-sporeni/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prirucka.gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/pujcky-sporeni/</guid><description>Půjčky a spoření Nástroje LoanScan Srovnávač kurzů jednotlivých platforem.
Web: loanscan.io Platformy 1x.ag Platforma sloužící k vytvoření půjček s pákovým efektem. Možnost nastavit vlastní likvidiční ceny, v současné době s možností půjčovat DAI na 2x leverage. Lze použít přes MetaMask.
Web: 1x.ag Web3: ✅ / WalletConnect: ❌ Kompatibilní hardwarová peněženka: ❌ Compound Platforma sloužící k vytváření půjček.
Web: app.compound.finance Web3: ✅ / WalletConnect: ✅ Kompatibilní hardwarová peněženka: Ledger Dharma Aplikace sloužící jako klasická peněženka, s možností úročení.</description></item><item><title>Pojištění</title><link>https://prirucka.gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/pojisteni/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prirucka.gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/pojisteni/</guid><description>Pojištění Možnosti pojistit si např. investice do DeFi, sociální nebo životní pojištění nebo pojištění před katastrofami.
Obsah [Nexus Mutual](#Nexus Mutual) Opyn Nexus Mutual Pojištění před chybami ve smart kontraktech. V případě, že vznesete požadavek na vyplacení pojistky, komunita rozhodne zda máte nárok na její vyplacení. Pojištění pokrývá kontrakty např. u Compond, Ddex, dy/dx, atd.. V budoucnu plánují např. pojištění před vykradením krypto peněženek.
Web: nexusmutual.io GitHub: Nexus Mutual Opyn Pojištění před chybami nebo hacknutí smart kontraktů, krizemi likvidity, kompromitování admin klíčů.</description></item><item><title>Predikční trhy</title><link>https://prirucka.gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/predikcni-trhy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prirucka.gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/predikcni-trhy/</guid><description>Predikční trhy Predikční trhy jsou založeny na obchodování výsledku události. Převážná část predikčních trhů je na Ethereové síti (v souvislosti s decentralizovaným systémem, jinak se samozřejmě většina predikčních trhů obchoduje stále na burze). Uživatelé oproti výsledku události používají tokeny.
Guesser Platforma pro predikční trh založená na Augur(REP) tokenu.
Web: guesser.com/ Veil Peer-to-peer platforma pro predikční trhy. Mimo provoz od 24. července 2109.
Web: veil.co</description></item><item><title>Soukromí</title><link>https://prirucka.gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/soukromi/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prirucka.gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/soukromi/</guid><description>Soukromí Na vývoji privátních transakcích na Ethereu aktivně pracuje několik různých týmů a soukromí uživatelů Ethereum nepodceňuje.
Hlavní technologie, které se používají:
zk-SNARKs - používá např. privátní kryptoměna Zcash zk-STARKs - vylepšená verze s vyšší ochranou soukromí a vhodná na škálování1 Protokoly Aztec Protocol Second-layer rešení, které umožnuje zabezpečit jakkýkoliv i už existující asset na Ethereu.
Web: aztecprotocol.com Mixéry Tornado Mixér využívající zk-SNARKs technologii.
Podporované assety: ETH, DAI, cDAI, USDC, cUSDC, USDT</description></item><item><title>Spravedlnost</title><link>https://prirucka.gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/spravedlnost/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prirucka.gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/spravedlnost/</guid><description>Spravedlnost Za stakování tokenů je dovoleno uživateli rozhodovat o sporech vzniklých nejenom na blockchainu. Za rozsouzení sporu dostane odměnu.
Obsah Kleros Aragon Kleros Umožňuje rozhodovat o sporech vzniklých na blockchainu, ohledně poskytnutí marketingových služeb, nebo o sporech ohledně kvality video produkce či kvalitě psaného obsahu. K tomu, aby jste mohli rozhodovat o jednotlivých typech sporů musíte nejen stakovat určitý počet tokenů, ale i prokázat znalost určitých skillů v daných typech sporů.</description></item><item><title>Hry</title><link>https://prirucka.gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/hry/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prirucka.gwei.cz/docs/eth-defi/ekosystem/hry/</guid><description>Hry Na jednotlivých blockchainech (převážně však na Ethereu) se vyvíjí i prostředí pro hráče. Vznikají nejrůznější dApp (decentralizované aplikace) používané pro nejprimitivnější hry na mobilních telefonech až po hazadrní hry bez možnosti regulace státem. Některé projekty a tokeny jsou již od začátku zaměřeny přímo na hry.
Decentraland Hra založená na ERC-20 tokenu MANA. Jedná se o virtuální svět, kde uživatel může provádět běžné činnost současného světa (kupovat a prodávat pozemky, stavit na nich nemovitosti, začít na pozemku svůj vlastní obchod) pomocí avataru.</description></item></channel></rss>