<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ethereum &amp; DeFi on Gwei.cz Příručka</title><link>https://prirucka.gwei.cz/docs/eth-defi/</link><description>Recent content in Ethereum &amp; DeFi on Gwei.cz Příručka</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>cs-cz</language><atom:link href="https://prirucka.gwei.cz/docs/eth-defi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mýty a pověry</title><link>https://prirucka.gwei.cz/myty-povery/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prirucka.gwei.cz/myty-povery/</guid><description>Mýty a pověry Tato stránka se pokouší pojmenovat a objasnit nejčastější mýty a pověry o ETH/DeFi, které se šíří v kryptokomunitě.
Hard fork a The DAO hack V květnu 2016 oznámilo několik členů Ethereum komunity vznik organizace The DAO (The Decentralized Autonomous Organization - Decentralizovaná Autonomní Organizace). Systém spočíval v tom, že potencionální členové organizace mohli vyměnit své ethery v poměru 1:100 za token DAO, který později umožní rozhodující práva v organizaci The DAO.</description></item><item><title>Zajímavosti</title><link>https://prirucka.gwei.cz/zajimavosti/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prirucka.gwei.cz/zajimavosti/</guid><description>Zajímavosti Ethereum je turingovsky kompletní (Turing complete) Jakýkoliv systém nebo programovací jazyk, který je schopen využít veškerou potřebnou výpočetní kapacitu, se nazývá turingovsky kompletní. V praxi to může představovat síť, která je schopná využít potřebné kapacity z počítačů které jsou na ni připojeny. Jednou takovou sítí je právě Ethereum. Proto se také někdy Ethereum nazývá jako světový počítač.
Díky této vlastnosti je možné na Ethereové síti programovat jednotlivé chytré kontrakty, které mohou využívat přesně tolik výpočetní kapacity, kolik potřebují.</description></item></channel></rss>